16.6.2017 東方實捉到你 誹謗罪責難逃

「犯東方者，雖難必誅」。東方報業集團（下稱「東方」）近年屢遭網上誹謗貼文攻擊，數目多達過千宗，近日接連有網民於網上討論區肆意貼出誹謗東方及東方創辦人的貼文，東方已先後採取法律行動及報警，惟類似貼文仍禁之不絕。有網民以為誹謗已故人士不會被控告，但法律界人士指出，若有人借死者名義誹謗其他人士或公司，同樣可被控告追討。東方將不惜花費人力物力，誓要滋事者無所遁形。

東方多年來為市民發聲，卻不斷遭到惡意中傷和誹謗，日前名為「鐵甲萬能膠」的網民在LIHKG討論區網站內，發表涉嫌誹謗東方的言論，東方已向有關網站發出律師信，要求該網站刪除涉嫌誹謗之網民貼文，雖然網站已經刪除相關貼文，但連日來繼續有新的貼文在該網站出現，嚴重損害東方的聲譽。昨日再有4段涉誹謗貼文，有網民甚至在貼文內提及東方的已故創辦人，揚言誹謗過世之人不會被控告。

執業大律師陸偉雄指出，雖然已故人士不能發起任何訴訟，但若有人借題發揮，例如借死者名義誹謗其他人士或公司，則相關人士或公司依然可以追討。對於今次接連被誹謗貼文攻擊，東方非常重視，日前已報警，並鄭重發出聲明，警告不斷利用東方創辦人冤案、滋擾東方的人士，包括該署名「鐵甲萬能膠」的網民，東方會找專家追查發放言論和在背後指使的人之身份，「實捉到你」。

香港專業教育學院（柴灣）資訊及通訊科技系系主任梁秉雄表示，網民在互聯網上的舉動均有迹可尋，技術上即使使用了假IP或其他隱藏身份的服務，執法部門亦可聯絡有關服務的供應商，索取網民的真實身份。

對於接二連三的誹謗言論，東方絕不畏懼，會依循法律途徑，追蹤肆意發放誹謗言論人士，緝拿幕後黑手。而東方及其管理層早年曾民事控告「香港高登討論區」（下稱高登）有3段貼文涉及誹謗，高院原訟庭經審訊後下令高登的擁有及管理者科域盈創有限公司及活現媒體傳播有限公司，要為其中1段貼文賠償10萬港元。

另外，東方亦根據法律程序，成功揪出6名發放誹謗東方貼文的網民（見表），包括3名高登網民，分別是以網名「一時俊傑」、「徐晃」及「去支」貼文的寶萬隆實業公司、徐偉倫及葉建紅，相關網民分別在2007至2008年間發表中傷東方貼文，內容嚴重失實。3名網民已先後在《東方日報》、《太陽報》刊登道歉啟事，其中「一時俊傑」更就誹謗東方的行為作出賠償。

每日一篇

正式同連登巴打宣戰

?

越告越多人挑戰佢

姓馬嘅懷疑賣鴉片要著草到寶島丫嘛

大把巴打係外國 你拉到咩東方

印証左死人唔可以告人

on .cc is watching you!!
[/center]

去外國告

講事實都告

連呢住策劃

,

update完加咁多廣告 抵啦賺咁多唔洗拎番出黎啊

東方你幾時告埋香港政府呀 睇死都唔撚夠膽

打和super

垃圾報紙

十幾廿萬一個月咁勁？